【重要】斬人風氣下必須急救知識

八月二十日1點57分，景林去厚德連儂隧道有一男一女被人持菜刀斬。當時佢地只係痴緊sticker，就俾個人攞菜刀砍，其中一人中頸！

所有手足都要同我學識點保護自己，點做刀傷既急救，對抗白色恐怖！唔好奉旨身邊一定會有FA啊！

簡單幾個步驟：
1. 確認現場環境安全
2. 叫一個人 call 白車 e.g. 用手指住，叫「個位白色衫藍色長褲女士可唔可以叫白車！」一定要有人認頭先收聲。
3. 如果把刀仲插係度，唔撚好抆走佢，拍武俠片咩。俾傷者訓低休息，墊高傷口，要高過心臟。
4. 睇下究竟係咩傷，學下點處理：

1直接按壓：
搵乾淨嘅布料，壓上傷口
(紗布 > 毛巾 > 衫 > 紙巾)
如果傷口有異物或者斷骨凸出，唔好亂咁移動傷者既身體，要在傷口邊緣按壓。
大出血嘅話就唔好理條布乾唔乾淨，底褲都照冚上去啦。

2間接按壓：
綁傷口上方近心臟既位置，減慢血液流動。唔好綁太緊，用力可以放到一隻手指入去。太緊，15mins無血去四肢，會搞到手足要截肢。

5. Mon 住心跳呼吸，問下佢問題，睇下清唔清醒
無心跳幾分鐘就救唔返，我地需要同佢做心外壓。冇呼吸嘅話，要同佢做人工呼吸。

香港人，要守望相助！香港人，加油！

推

推呀 保護自己保護其他人

Pish

推，全民fa

Pishhh

依家連去遊行都要學急救香港真係就死

推 普及急救知識

推啊

救人一命架
睇真啲呀

其實急救應該係中學做compulsory

要識急救啊

又學到野

熱門見

push

如果頸動脈中刀 應該瞓平打側個人 等d血係口到流返出黎
如果坐起身 d血會流入氣道同肺 會窒息 會缺氧

全世界入黎學野

支持樓豬拍片

極同意。。。

推多幾下

推上熱門

特別而家咁既形勢...

想問下用布 or衫按壓傷口既技巧

例如 刀傷 係直接按傷口 定係 傷口旁邊既肉向傷口壓迫 ?

係， 根本運動堂必修啦
on9 香港教育

幫手推

冇刀就直接㩒傷口 係最理想既
如果刀仲插係傷口到就唔好郁把刀 唯有係隔離㩒

推推

yes

所有香港人都要識

其實唔怕核突，手頭上冇紗布既，M巾都好幫到手

721 811

如果中刀傷口喺心口附近，點做心外壓？

利申無學過，真心想知

2推

現場環境安全

ｌｍ

Push

香港人因爲呢場運動
學識左好多野

講完呢句之後 有種莫名嘅傷感

推 每人都要學d旁身

最簡單有血止血 確保呼吸和心跳

【Timeline懶人包】
轉自：tg group:香港人Secret

警察有幾垃圾
如何放走斬人兇徒

1時許 位於景林邨連接頌明苑及厚德邨行人隧道內連儂牆，一名手持利刀大漢假意向2少女搭話，突然施襲。其他男友人阻止，其中3人中刀被斬傷，兇徒傷人後逃去。

1時許 跑步的陳小姐拍下影片，並追趕兇徒至頌明苑嘉明閣附近，兇徒失去蹤影。

2時許 其中一名女傷者手及背部中刀清醒，傷勢較重，由救護員送往伊利沙伯醫院搶救，另外1男1女傷者送將軍澳醫院。

2時許 警方到場，開始封鎖現場展開調查，但有目擊者表示警方是是旦旦，就算自己不小心站在封鎖線內亦無人阻止。

2時許 CID在場撿獲兩把兇刀，未有錄取口供，多名目擊者，包括陳小姐主動向警方封提供消息，警方未有正式落取口供，只有落簿做Record。

2時許 因應陳小姐要求，警方曾向嘉明閣保安問話，但保安不清楚有否見到疑兇，警方再在附近逗留約10分鐘便收隊離開，未有作地毯式搜索及翻查cctv片段。

3時許 因應陳小姐口供，有居民自發在嘉明閣洗樓，總在在嘉明閣21樓後梯垃圾桶，發現一套染血衣物，與片段男子身上穿的很相似，懷疑是疑兇丟下。

3時許 街坊再次報警，大批街坊及市民隨即將嘉明閣封住前後門，以免疑人走甩；亦有街坊守住垃圾桶，以防證物被移動。

4時許 軍裝警員抵達嘉明閣21樓後梯向街坊了解，以及「守住垃圾桶」等CID到場。警員反而呼籲其他人士離開現場，更查在場市民身份證。

4時許 鄺俊宇到場，與街坊向嘉明閣保安詢問CCTV片段，但保安沒有鎖匙。

5時許 CID警員到場又向街坊了解。技術人員帶鎖匙到場，協助警員翻查閉路電視片段，片段拍到可疑人曾乘坐電梯。

5時許 警方帶同一頭「拉布拉多」真警犬到場，協助尋找涉案疑兇下落。但街坊再次觀看閉路電視，發現疑犯在2時許已更換深紅色衫，並已離開嘉明閣，但仍孭同一個斜孭袋。

6時許 警方再次收隊，疑兇仍然在逃。有市民表示警方應在相關樓層鎖定疑兇身份再作出通緝行動，但不獲理會。

總結: 如果警察肯聽人講一早就會捉到人，是是旦旦，根本做HEA做。

香港警察，全部垃圾

要有哨兵 附近行下有可疑人士就要留意

有書包果D都要小心

大家都應該要知 推

確保外出血止血先
佢入邊啲血倒流都阻止唔到
一定唔係蚊把刀出嚟

幫推

香港真係痴撚左線，普通市民都要擔心比人斬

叫多啲人一齊先好落去呀,帶防具

留名
希望用唔著...

推 而家真係人人自救

－－－－－－
今日兩大事件：
1）將軍澳無差別斬人事件
2）黑警病房對無反抗能力犯人使用酷刑

希望可以印出嚟, 特別係啲中老年人唔識, 見到插住就扯返佢出嚟

tui po

正經po
推

如果冇心跳一定係心外壓優先
腦部缺氧幾分鐘已經回天乏術
有刀係度都唔理架啦

推，保護自己人

但如果冇心跳 係咪應該CPR優先？

Lm

推你老母，快撚D 睇左佢

important message.
push

2. “... Call 唔 call 到救傷車，也要返來話我知”

推
人人都要識

推
825 荃葵青遊行

其實心外壓，我學咗都唔記得了。

要温習温習。

不過真係未試過真人，唔敢大力按落去。

希望大家唔會用到

我諗緊係咪有咁大個創傷喺旁邊
仲要把利器係插着 會唔會二次傷害

不過理論同邏輯上 冇心跳應該度CPR優先
做咗雖然有風險 但唔做嘅話一定收皮

其實係法律令人唔敢做急救 淨係識質疑人

真係咪由佢斬，要武力制服佢，叫人拍低佢樣同罪證

仆街，見到個標題都想喊

屌你老味

斬人呀！

斬人呀！

依家要打咩電話先call到救護

動脈紅液係鮮紅色 仲要係噴出黎
靜脈紅液係暗紅色

推希望大家唔會有一日用得著

手動文宣
822 中學生集會
823 香港之路 人鏈
824 觀塘遊行
825 荃葵青遊行
831 民陣遊行

2735 3355
我之前見有個po講呢個係控制室電話

記得叫人幫手call 白車唔好講揾人/有冇人幫手call 白車，
要好具體咁指明一個人去call，唔係嘅話會冇人call 白車

推！！！！

學左冇壞

夜晚未必睇得清顏色，用流速 (噴/流/滲) 會比較好

重點

ok

唔想用得著

隨身一定要攜帶行山棍。

要保護好自己人

係
唯有兩害相權取其輕
希望保住條命直到白車到

推到人人都識

推 要識

推呀

推呀，多啲人識先有用

俾人打到牙齒鬆脫/咬斷舌頭應該點幫手

721 811 819

啱
call白車係最緊要 呢part一定啱可以甩轆

左右望之後大嗌：現場環境安全！

都係止血優先
至於脫落出嚟嘅身體部份就
（我都想知）

有用幫推

最緊要確保氣管係暢通冇塞住
要吐番甩左既牙or脷出黎
如果跌左入氣管會抖啱到氣

將你地渣刀既手換成渣鍵盤,
將私刑同斬人呢兩件事放上網,發俾外國媒體,send俾各國領事館
只有國際輿論先可以
還我地公道正義,
還我地民主自由.
全世界開twitter,仲有咩外國常用嫁?我地要打國際輿論戰呀,本地既交俾啲傳媒同民間記者會啦.
林鄭只係傀儡,警察只係傀儡既擋箭牌.

推到有醫護答 唔想再有手足無佐身體部份

急救本來每個人都應該學下

推
前中後都要識 有時間可以去學下急本急救

講少少call白車需知
- 保持冷靜
- 清楚描述事發地點（地區/街名/地標/燈柱編號）
- 傷者數目（方便999調配人手）
- 描述傷勢（點受傷/傷者清唔清醒）
- 如果可以的話，留低聯絡方式，留喺現場直至白車到場

有咩漏咗，大家幫手補充

利申：學過下急救，call過幾次白車

推推推

係唔係搵奶/凍水浸住有機會接得番?

再推

重要嘢要推

pish

哨兵要小心落單被攪
其實最好有勇武自衛隊睇場
無既和理非都帶護具先好守
真係咩都無都麻煩帶把遮綁條厚毛巾向頸

Tui

急救最重要一點：

留意現場環境安全呀！
手足要保護其他人之前要先保護左自己！

推 五大訴求 缺一不可 821元朗靜坐 823萬人人鏈 721 85 811警黑勾結無法無天

拍背隻幫傷者吐翻異物出黎力度有無咩要求 我驚好似電視劇咁拍到噴血
牙齒我知要放入冰牛奶帶去醫院
咁其他身體部位呢？如果好恐怖斷手腳有無辦法盡量延長駁得翻嘅機會？
唉點解香港會變成咁！

up

牙應該係 不過依家警黑係用大刀 斷耳之類嘅都要識得處理先得

全民報急救班
全民自保

重組警隊
成立獨立調查委員會
落實真雙普選

612 721 811 819

坊間講凍牛奶冰住粒牙嘅神經 等佢唔好壞死 其實work唔work㗎

繼續推 推到所有手足見到

［人手置頂］聽日821有活動今日連熱門都無？連登發生咗也撚嘢事？821，夜晚7點，元朗西鐵站，靜坐抗議！

大家可唔可以幫手推左呢個先，聽日就係。如果太少人知嘅話，到場嘅人會好危險，係好危險，西鐵站隔離就係村

任何甩左出黎既身體部位 可以執番就執
例如甩左手指 就放手指放入一個膠袋 再放個袋入一個冰包/凍野浸住
但一開始要擺左入一個膠袋先 如果唔係太污糟
接唔接得番好睇個傷口係點 甩左出黎個身體部位保存成點 好難講
做左可以做既先

實用，
好人一生平安。

直頭好過紗布

求幫推

推啊！！

推手

太重要，推一把。

推呀
【防具到貨】應眾巴打要求入多兩種裝備

保護好自己，互相守護，一起撑落去

sor㩒錯負皮
幫推

大家加油 香港人我地自己守護

呢啲實用post 要推

最有用係大陸果隻電蚊拍 香港唔知係咪犯法呢
掂到個網會有電 會彈開

推！！！

黑警縱容三單恐襲，請廣傳
解散警隊，審判黑警

正經post推

係 一定要隔開
如果唔係太污糟都會駁唔番

820

仲有要認住條友啲細節位 樣人多可以幫手認
但例如 身高 咩鞋 髮色 髮型 手有無戒指呢啲細節位都好有用

好病，個城市好病

打走左先有得急救嫁

火槍 電蚊拍應該係最高防

唔打走個兇手點急救

真係唔掂火機燒著D紙 一齊攬炒 咁多紙燒著應該好大火

嗰3個唔係去遊行 而係喺屋企樓下都比人斬
所以基本上每個人會出街都應該學甚本急救知識 唔洗話一定join急救班 無時間上網自學當增值自己都得

大陸有隻電蚊拍 冇咩保護一掂到網就有電
拍落塊面應該頂到下

仆街啦，人命關天呀

中刀傷口係心口附近，傷者又冇脈搏，一定係CPR先！但在場唔會淨係等一個First Aid，你有你搓，佢有佢止血。

依家時勢真係要去學下急救....你老母周街斬人...番左去以前大陸咁

好重要

推 知道實無死！！

推…
大家要保護好自己

妳可以用紗布壓住傷口，然後照搓，跟手攞AED電到佢有心跳，再仔細做止血包紮。

香港人要守望相助

叫做遇過幾次(唔係運動期間)要緊急救援同幫手有少少經驗分享

1.要確定只有一個人報警，唔係會兩部白車到浪費救護服務
2.千奇唔好亂移動傷者
3.關於創傷性傷口，無咩學過救護知識唔好亂壓，好難知內傷有幾多
4.報救護打電話果個，需要仔細形容傷者所有情況，有無出血，有無咩明顯傷勢，傷者有無意識，需要救援現場仔細位置(留意街牌號碼，街名)
5.盡量同傷者通話，保持意識清醒
6.花生友唔該散開，如果現場有其他人幫手就盡量留空間俾傷者

推到人人都要識

開定樽雲南白藥出去得唔得有陣時俾刀刀到爆曬血都係倒啲藥粉落去止血

而家香港咁唔安全都因為黑警執法不公

如果傷者仲清醒俾佢自己嘔出黎 唔好搞佢
如果發現佢窒息緊塊面藍晒可以用back blow五下，唔得就用Heimlich五下，重覆咁做
如果已經失去意識 試下可唔可以伸手攞塞住氣管夠野出黎

所有甩出黎既身體部分 放入一個膠袋 之後再放入冰或者有幾凍得幾凍既野
但一定要隔一層如果唔係太污糟都用唔番
唯一係現場都淨係可以咁做 希望駁得到

一齊守護香港呀

推 823人鏈

到時一定大大力按落去，斷肋骨都好過冇心跳

手土ho yau yung

Push,要指定現象其中一個人報，唔係就咁叫人call白車大家會覺得其他人會做，一定要指定一個人去call

*場

推返有用po上去

821 元朗靜坐
822 中學生集會
823 人鍊
824 觀塘 機場交通壓測（已取消）
825 葵荃青
831 民陣

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可
-撤回逃犯條例
-撤銷暴動定性
-釋放被捕義士
-成立獨立調查委員會
-實行雙真普選

721 85 811 820

推啊！睇左無壞！825！

冇心跳嘅話一定係CPR優先

有刀喺心口嘅話迫於無奈都要抽走把刀再CPR

如果唔抽嘅話就變咗一路搓一路瘋狂插佢個心

推 全民fa

自學自救

提供24小時緊急救護車服務的機構嘅電話：

消防處27353355

聖約翰救傷隊 1878000
聖約翰救護站位置：
港島區 銅鑼灣大坑道2號
九龍區 何文田公主道10號
新界區 上水天平路28號

大家記低啊！！！

唔割蓆

聽日一定要出黎！！

Push
821見

推

721元朗恐襲
警黑合作, 警署落閘, 999唔通
無人落charge
無警停職

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 太古站開槍 意圖製造人踩人
6. 製造偽証
7.執行私刑 毆打被捕市民

係唔係都要諗下，需唔需要待定咩急救物資出街？

3即係點… 如果好似荃灣被斬手腳既手足/ 今次將軍澳危殆既手足咁，按唔按住傷口好

如果trauma case （以刀傷/penetration計）
一定先失血但仲有心跳
但當心跳停埋即失血已過多 (circulation 已經失敗）
再CPR已經冇乜計

所以永遠記住Trauma case程序：CAB

推
學左傍身，助人自助

刀傷係心口附近就可以照搓，刀插心口就一定要抽走把刀先可以CPR！

希望唔好比我見到 touch wood

感謝🙏🏼🙏🏼🙏🏼

有用，大家互推

毋分和勇，永不割席：終極行動原則 2.0 + FAQ

老實講 就咁睇完都唔敢幫人急救。。。

打錯
A B C

但創傷初期AB冇乜大問題
如冇airway obstruction, 又冇肺損傷
b自然冇問題
就集中C

#boycottMulan #boycottChina

全部直接按壓

回應 第一點

如果呢個情況都唔需要刻意去確定。
就算召喚左兩架救護車到場，咁咪睇下邊架快囉。
同埋兩架車到，人手多都有幫助。

如果有斷肢要點處理

好後悔中學冇讀，而家先報個st john course

m巾吸血好好用

要自己保護自己

有用 推

現場環境安全!!

無分和勇 上下一心
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

823

打開急救書，st john 果本，第三課，同aed書，註意事項，係咪叫你cpr ？大量岀血>低血量休克
個心會停，唔係心原性問題，而係佢無血流入心，你搓幾多分鐘都係無

推
823人鏈 824觀塘 825荃葵青

普及急救知識

我想講下次見到first aid 同佢地講聲唔該同多謝呀 佢地真係好偉大

自救

全城共憤，自立民間互衛隊

補充返先，出血點都要止血先。咁就需要按住(注意！唔係要用力擠壓)，當按住1分鐘或一定時間鬆開撿查出血情況，還有高流量出血重複按住傷口

另外按壓傷口最好係乾淨醫療物品，但情況如果失血過多危急就無辦法用手都要，係怕傷口感染細菌

太多資料打直接copy:
處理出血
止血方法可分為直接壓法及間接壓法，是最常用的急救方法：

(1) 直接壓法是讓傷者躺臥休息及墊高傷肢(骨折者除外)。
(2) 檢查傷處後，用敷料遮蓋傷口，再用繃帶施壓包紮，但切勿太緊，以免影響肢體末端血液循環。
(3) 如傷口有異物或斷骨凸出，可在傷口邊緣施壓。
(4) 如直接壓法未能止血，可在動脈壓點施壓，協助止血，施壓時間為五至十分鐘，切勿超過十五分鐘。

如傷口有異物，先用清水沖洗表面上鬆浮的異物，然後按照沒有異物的方法處理。切勿拔出深入傷口的異物，可在敷料上剪一個洞，套過異物，置於傷口上，加上環形墊或在傷口周圍砌起敷料成堤狀，再用繃帶包紮。

非常有用！

臨時ok，搞掂止血就要換，因為M巾都幾索血

推
所有手足都應該學下

PE堂要打波
取消普通話堂 轉學急救

Twitter
#HongKong #HongKongProtest
#Chinazi
#Feminism
#BoycottMulan

推
之前好似話如果喺香港cardiac arrest暈低，得2%生存機會。
無論有冇呢場運動，一直都覺得要普及急救知識。

重要急救知識！
大力推!!!!!

推啊
呢個時勢大家都去學下急救吧

推全世界同我學左佢！

612 721 811
請大家學定自保

非常有用post
推到每個人都睇到

今日林鄭記者會講嘅野 6月果陣講就會應承 但係宜家唔會 一早講左愈遲答應訴求 成本愈大
五大訴求 缺一不可 否則 輸出革命

之前想報急救
但係啲人話好多都係紅底所以最尾都冇

幫推 一個不能少

推 全民FA

Strong post

實用post, 推

推！

啱啱整左幅圖睇下啱唔啱用

M巾仲好

屌即刻去買件anti slash衫護身

講真 到時見到人拎刀驚到仆街係正常
所以最好係走 除非你好好好有信心還拖成功
記得叫救命 大叫有刀手斬人 起碼會有人幫拖
有咩事保住個頭同頸

個d咩自衛術唔係學左好耐
真係留返黎自慰得架啦
一膽二力三功夫
自問無咩信心 但係為左保住個朋友/手足的話
就有心理準備會受傷 仲有 用盡力打下巴/下陰

留名學嘢

有用，幫推
真係要學

間接壓法真係唔好亂用

有用
721 811

如果中左動脈其實點都要用人命緊要

冇乾淨布 可以用m巾頂住先

真係咩都冇，整件衫都要ga la......止血最緊要

我想問下軍用止血粉有無用
見槍街有得買

理論上止到大出血，但係醫護界唔prefer 用
因為到醫生處理果下要remove 會仲傷，同埋有機會發炎

咁講la , 真係有人大出血，你又有隻野係身咁緊係用，但係我唔會叫人人都買D。

當係好急去處理手腳大量出血
如果按壓都唔得既話
就可以用一條粗少少帶去扎住傷口對上既位置
確實位置一個普通人未必識
但係扎住先既話的確可以減少動/靜脈流血

但一定要記住, 唔可以扎太耐
純粹真係無資源同埋無救護車到之前既辦法
太耐既話會組織壞死

推
保護身邊人

Pishhhh

推啊
[整合] 你要知道的急救知識

重要資訊 , 大家都應該學識

可以參考下呢個

---
[整合] 你要知道的急救知識

從未學過急救既巴絲
拿拿臨去st john/ red cross報班啦

整合咗少少做咗幾張圖
[整合] 你要知道的急救知識

推比多啲人睇到啊一齊學FA

p牌推

話之佢乜底，學左嘅知識係屬於你

please help push

因果由國, 容港治己

push push push

學多一點，面對緊急情況要冷靜處理

簡單啲黎講即係點都禁住個傷口？

好人一生好報

如果佢清醒/有呼吸脈搏，就係，但插刀唔好抆。如果佢冇呼吸脈搏，CPR先，再止血；插住刀係心口附近，就抽刀，止血，CPR。有2個以上嘅First Aid會好好多，一個止血一個CPR，其他可以幫手準備物資，攞AED。

點止血？禁住？

推
學過急救但已經唔記得

靠害咩抽刀止血
唔講你止唔止到血
剩係抽個吓傷到周邊內臟都死得人